﻿ Cậu_bé 16 tuổi giành được học_bổng khoa_học toàn nước Mỹ
Đó là Michael_Viscardi , một học_sinh trung_học từ San_Diego , giành được học_bổng đại_học trị_giá 100.000 USD , giải đặc_biệt cuộc_thi Siemens_Westinghouse_Competition ( SWC ) về Toán , Khoa_học và Kỹ_thuật . Được biết , giải SWC thuộc chương_trình của hội Siemens_Foundation , điều_hành bởi Hội_đồng Đại_học quốc_gia .
Viscardi đã giải_quyết một nan đề toán_học từ thế_kỷ 19 và phương_pháp tìm ra lời_giải mới của Viscardi có khả_năng ứng_dụng trong lĩnh_vực thiết_kế xây_dựng và vật_lý_học .
" Cậu ta là một sinh_viên toán_học trên cả tuyệt_vời " , bà Constance_Atwell - trưởng_ban giám_khảo , một cố_vấn và là cựu giám_đốc nghiên_cứu tại Viện_Sức khỏe quốc_gia nhận_xét . " Chúng_tôi gần_như không_thể phán_xét về giới_hạn của sự hiểu_biết của cậu ta trong những câu_hỏi của chúng_tôi , vì cậu quá giỏi . Và cậu_bé chỉ 16 tuổi " , bà nói .
Michael_Viscardi_Được biết , cha của Viscardi là kỹ_sư phần_mềm và mẹ ở nhà nội_trợ .
Anne_Lee , 17 tuổi , học_sinh trường trung_học Phoenix_Country_Day_School tại Paradise_Valley , Ariz và Albert_Shieh , 16 tuổi , học_sinh trường Chaparral_High_School tại Scottsdale , Ariz đã đoạt giải đồng hạng . Các em sẽ chia_sẻ học_bổng 100.000 USD nhờ cuộc nghiên_cứu cải_tiến kỹ_thuật điện_tử có_thể giúp xác_định vị_trí nguồn_gốc gene những người_bệnh Alzheimer , bệnh tự kỷ và rối_loạn lưỡng_cực .
Chương_trình Siemens_Foundation được thành_lập năm 1998 , mục_đích nhằm tăng thêm cơ_hội giáo_dục đại_học ở những sinh_viên có tài_năng về toán_học , khoa_học và kỹ_thuật . Quỹ này phân_bổ phần_thưởng và học_bổng mỗi năm 2 triệu USD .
19 học_sinh đua_tranh tại kỳ thi quốc_gia cuối_cùng này , trong đó có sáu cá_nhân và sáu đội . Ngoài người thắng cuộc với giải_thưởng là 100.000 USD , những người vào chung_kết nhận được học_bổng từ 10.000 USD đến 50.000 USD và các thành_viên trong đội đã chia_sẻ giải_thưởng với nhau .
QUỐC_DŨNG ( Theo AP )
